+++
title = "集群管理（Alpha）"
description = "平台管理员可管理平台上的集群、集群下的主机以及运行在主机上的 POD。"
weight = 1
+++

平台管理员可通过集群管理模块，管理平台上的集群、集群下的主机以及运行在主机上的 POD。

集群是容器运行所需要的资源合集，包含主机节点、网络、存储等资源，是您在平台上搭建业务环境（Namespace）运行您的应用的先决条件。

您可以通过平台创建一个新的 Kubernetes 集群，或将已有的标准 Kubernetes 集群、OpenShift 集群接入平台进行托管。

集群在平台上创建或接入完成后，通过关联项目、创建/导入命名空间，可为不同的项目组或业务部门搭建业务生产环境。


{{%children style="card" description="true" %}}



